{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"taxi","quizNumber":"20","quiz":[{"id":317,"question":"ماذا يسبب استعمال الغيارات بدون الضغط على دعسة الكلاتش في مركبة غير اوتوماتيكية ؟","a":"احتمال كسر التروس المسننة في جهاز الغيار","b":"احتمال حدوث ضرر للمحور الخلفي (الباككس) في المركبة","c":"جميع الإجابات صحيحة","d":"احتمال حدوث ضرر للمحرك","answer":"1"},{"id":303,"question":"عند الضغط الفجائي على دعسة الفرامل","a":"المركبة تسير مسافة معينة الى أن تتوقف","b":"المركبة تتوقف في الحال وفي المكان فقط في طريق ليست رطبة","c":"المركبة تتوقف في المكان اذا كانت السرعة 20 كم /ساعة او اقل","d":"المركبة تتوقف في الحال وكذلك المحرك","answer":"1"},{"id":313,"question":"يساعد جهاز رش الماء على الزجاج الامامي في المركبة على","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"اعلام السائق عن كمية الماء في المركبة","c":"ازالة الاوساخ وتنظيف الزجاج الامامي","d":"تبريد الزجاج الامامي","answer":"3"},{"id":300,"question":"عندما ترتفع حرارة الماء في المحرك وتريد إضافة ماء فكيف تفعل ذلك :","a":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك متوقف عن العمل .","b":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك يعمل .","c":"توقف عمل المحرك وتنتظر إلى أن يبرد المحرك ثم تضيف ماء .","d":"تتوجه إلى أقرب كراج لإضافة ماء في المبرد .","answer":"2"},{"id":310,"question":"نضغط على دعسة الفرامل في كل حالة","a":"لا توجد أهمية للأمر","b":"هذا يعتمد على رغبة السائق","c":"بواسطة الرجل اليمنى","d":"بواسطة الرجل اليسرى","answer":"3"},{"id":326,"question":"عندما تشك ان فرامل الرجل لا تستطيع ايقاف المركبة فماذا تفعل؟","a":"تستعمل الغيارات المنخفضة الى ان تصل الى الكراج","b":"تستعمل فرامل اليد بدلا عنها الى ان تصل الى الكراج","c":"تتوجه الى اقرب كراج لتصليح الفرامل","d":"عدم السير في المركبة الى ان تصلح الفرامل","answer":"4"},{"id":321,"question":"يجب فحص مستوى الماء المقطر داخل البطارية","a":"يمكن فحص ذلك بواسطة مقياس الأمبير","b":"لا حاجة للفحص","c":"عند كهربائي مركبات","d":"مرة في الأسبوع","answer":"4"},{"id":308,"question":"يجب أن يكون ضغط الهواء في العجل الإضافي (السبير) في المركبة","a":"مساوي لضغط الهواء في العجلات الخلفية","b":"حسب المسجل في رخصة المركبة","c":"مساوي لضغط الهواء في العجلات الأمامية","d":"حسب تعليمات المنتج","answer":"4"},{"id":309,"question":"نضغط على دعسة الوقود في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليمنى أو الرجل اليسرى","b":"بواسطة الرجل اليسرى","c":"في المركبات ذوات الغيار الأوتوماتيكي يجوز الضغط بواسطة الرجل اليسرى","d":"بواسطة الرجل اليمنى","answer":"4"},{"id":316,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب","a":"تآكل سريع في الإطارات","b":"تآكل سريع في محور المقود","c":"ارتفاع سريع في حرارة العجلات","d":"فقدان سريع لضغط الهواء في الإطارات","answer":"1"},{"id":306,"question":"اذا حدث بنشر في العجل :","a":"ممنوع السير على هذا العجل","b":"يجوز السير لمسافة كيلومتر واحد فقط","c":"يجوز السير ببطء الى اقرب محطة وقود","d":"يجوز السير ببطء الى اقرب مكان لتصليح البناشر","answer":"1"},{"id":319,"question":"كيف توقف المركبة لكي تفحص كمية الزيت في الكارتير ؟","a":"يجب إيقاف المركبة في مكان مستوي","b":"يجب تشغيل المحرك مدة وفحص كمية الزيت","c":"إذا كان محرك المركبة في المؤخرة يجب إيقاف المركبة في منحدر","d":"يستحسن أن توقف المركبة في طريق منحدرة","answer":"1"},{"id":304,"question":"عندما تضغط على دعسة الفرامل وتلاحظ ان الفرامل لا تعمل ، فكيف تتصرف ؟","a":"احاول ايقاف المركبة بواسطة فرامل اليد","b":"احاول ايقاف المركبة بواسطة احجار حافة الرصيف","c":"احاول ايقاف المركبة بواسطة الكلاتش","d":"احاول ايقاف المركبة بواسطة اطفاء المحرك","answer":"1"},{"id":315,"question":"بعد عبورك طريق مغمورة بالمياه ، اي جهاز يحتمل ان يتأثر في عمله ؟","a":"جهاز التزييت","b":"جهاز الغيارات","c":"جهاز الفرامل","d":"جهاز القيادة","answer":"3"},{"id":311,"question":"نضغط على دعسة الكلاتش في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليسرى","b":"بواسطة الرجل اليمنى","c":"بواسطة الرجل اليمنى أو اليسرى","d":"بواسطة الرجل اليسرى في مركبة ذات غيار أوتوماتيكي","answer":"1"},{"id":312,"question":"كيف نفحص فيما اذا كان هناك زيت كافٍ في الكارتير (حوض الزيت في المحرك)","a":"في الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة","b":"بالعين المجردة","c":"بواسطة ادخال قضيب  خاص الى  حوض الزيت","d":"في محطة تشحيم وغسيل المركبات","answer":"3"},{"id":328,"question":"عند الضغط على دعسة الوقود والمحرك شغال","a":"يتصل المحرك بجهاز الغيارات","b":"يشبع الكاربوريتر بالوقود وينطفأ المحرك","c":"يزداد دوران المحرك وبقوة","d":"ينخفض ضغط الزيت في المركبة","answer":"3"},{"id":314,"question":"يعمل مزيل البخار عن الزجاج الامامي","a":"بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الخارجية للزجاج","b":"بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","c":"بواسطة هواء بارد يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","d":"بواسطة هواء بارد يندفع الى الجهة الخارجية للزجاج","answer":"2"},{"id":305,"question":"اذا كان ضغط الهواء في عجل من العجلات الامامية اقل من الضغط في العجل الآخر:","a":"يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط المنخفض","b":"لا يؤثر ذلك على المقود اذا كان ضغط الهواء في العجلات الخلفية متساوي","c":"يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط العالي","d":"يمكن ان ينكسر الزنبرك في جهة العجل ذو الضغط المنخفض","answer":"1"},{"id":302,"question":"نتأكد بأن هناك هواء كاف في الاطارات:","a":"كل يوم","b":"حسب ما هو مسجل في رخصة المركبة","c":"في كل مرة نتزود فيها بالوقود في محطة الوقود","d":"عند غسيل وتشحيم المركبة","answer":"1"},{"id":307,"question":"كيف نتأكد يوميا بأن هناك هواء كاف في العجلات ؟","a":"فقط بواسطة مقياس خاص","b":"بالنظر المجرد على العجلات","c":"في اقرب محطة وقود","d":"في اقرب مكان لتصليح البناشر","answer":"2"},{"id":301,"question":"انخفاض ضغط الزيت بصورة فجائية معناه :","a":"خلل في مولد الكهرباء .","b":"خلل في مضخة الزيت .","c":"ارتفاع حرارة الزيت في جهاز الغيار .","d":"كسر في صمام المحرك .","answer":"2"},{"id":327,"question":"اذا شعرت عند السير بحدوث بنشر فما عليك عمله ؟","a":"تضغط على دعسة الفرامل قليلا لكي تقف المركبة بالتدريج","b":"تتمهل بالسير الى ان تصل الى مكان يسمح الوقوف فيه","c":"تضغط على دعسة الفرامل بقوة لكي تقف المركبة حالا","d":"توقف المركبة باستعمال فرامل الرجل واليد معا","answer":"1"},{"id":329,"question":"اذا طرأ خلل في المصباح الامامي الايمن في المركبة في الليل","a":"يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي ايسر","b":"لا يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي واحد","c":"يجوز الاستمرار في السير وخلف مركبة اخرى","d":"يجور الاستمرار في السير ببطء وفي اقصى يمين الطريق","answer":"2"},{"id":318,"question":"إذا لم تتمكن من تشغيل المحرك في مركبة يعمل محركها بالبنزين وتشتم رائحة شديدة للوقود فما هو السبب","a":"أنبوب الوقود مسدود","b":"ثقب في خزان الوقود","c":"الرادياتور مشبع بالوقود","d":"الكاربوريتر مشبع بالوقود","answer":"4"},{"id":325,"question":"في اي حالات تستعمل فرامل اليد","a":"فرامل اليد تستعمل في الطرق الصاعدة او المنحدرة فقط.","b":"فرامل اليد تستعمل  عند الوقوف وعند الطوارئ","c":"عند التزحلق","d":"فرامل اليد تستعمل لأيقاف المركبة فقط","answer":"2"},{"id":324,"question":"هل يجوز استعمال المركبة عندما لا يعمل فيها مصباح الفرملة ؟","a":"يجوز في ساعات النهار فقط","b":"يجوز لغاية اقرب كراج","c":"يجوز اذا كنت تسوق مركبة في طريق غير رئيسية","d":"لا يجوز استعمال المركبة الى ان يصلح المصباح","answer":"4"},{"id":323,"question":"عند رفع المركبة لتغيير عجل يجب التأكد","a":"من استعمال الغيار الامامي او الخلفي في المركبة","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"من ضمان عدم تحرك المركبة واستعمال فرامل اليد","d":"من استعمال احذية الامان في جميع الحالات","answer":"3"},{"id":320,"question":"إذا كان ضغط الهواء غير كافي في الإطارات الأمامية","a":"المركبة تكون حساسة أكثر للتغريز في طريق رملية","b":"يصعب توجيه المقود يمينا أو يسارا","c":"المركبة تقفز عند السير في طريق وعرة","d":"يصعب إيقاف المركبة","answer":"2"},{"id":322,"question":"خطر التزحلق في الطريق الرطبة يكون أشد","a":"كلما كانت أخاديد الاطارات أعمق","b":"كلما كانت الاطارات ممسوحة وغير صالحة","c":"لا علاقة بين حالة الاطارات والتزحلق","d":"عند عدم ملائمة مقاييس الاطارات للمركبة","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}